[真心膠認真撚嚴肅撚請入]你哋真係諗唔到義士可以點樣翻譯？

再係咁落去我唔知仲要唔要留喺連登，搵人認真諗個答案出嚟畀我好嗎……

幫手俾意見啦

一人一信 no DQ 還我選舉權
唔好比藉口人地將好的議員篩走

幫推

諗唔到
水滸傳好唔好

[[緊急澄清]] 我係 [[夢見尋日 ifc 單野！ 我地比人玩]]樓主

好漢？

林語堂《當代漢英詞典》
Adj.
Chivalrous, honorable: 義人，義士

Words
義士 [yi4shi4], n., (1) a martyr, man who sacrifices life for justice; (2) a man of chivalry.

義人 [yi4ren2], n., an honorable man, a just man.

martyr 有咩問題？

我都諗起呢個

一般來講 martyr 有死左ge意味. What's wrong with "freedom fighter"? KISS (keep it simple and stupid).

我出哩個post嘅時候有少少激動，依家冷靜返落嚟
其實點樣譯應該都好睇語境
譬如喺街或喺文宣呼籲、要求釋放義士
我哋似乎應該用 Free the Students 或 Free the Protesters
但係如果你要寫政治評論，而你又想frame/強調哩班被捕嘅protesters係(你相信)普遍比起一般示威者更前衞，我提議可以用avant-garde
一開頭用 the avant-garde protesters
後尾人哋知你講乜就簡稱 the avant-garde

Martyr係基督教context係殉道者
係因信仰而被殺害 有宗教意味
未必適合
義士可能要一個phrase instead of a single word

認真Brain storm:
Warrior/democracy fighter/the courageous(?)
我諗要睇埋你個句/文章去調整個phrase

freedom martyr？爲自由而殉道得唔得？信仰唔剩指宗教信仰，仲可以指信奉嘅價值，而自由同民主就係我哋嘅信仰

呢個唔錯
仲可以"Martyr for Freedom & Democracy"

殉道者
唔一定要係宗教
我睇好多歷史書都係咁用

唔需要
martyr 大把歷史書都係咁用
唔一定係宗教

ec

Wikipedia

Originally applied only to those who suffered for their religious beliefs, the term has come to be used in connection with people killed for a political cause.

Wikipedia

Martyr:
Originally applied only to those who suffered for their religious beliefs, the term has come to be used in connection with people killed for a political cause.

Wikipedia

Martyr
Originally applied only to those who suffered for their religious beliefs, the term has come to be used in connection with people killed for a political cause.

Vigilante

a member of a self-appointed group of citizens who undertake law enforcement in their community without legal authority, typically because the legal agencies are thought to be inadequate.